【轉發】在支持加泰前，你知道他們的歷史背景嗎？

【在支持加泰前，你知道他們的歷史背景嗎？】
在西班牙内戰中，分成了比較鬆散的民選共和政府，和背後有納粹德國支持的軍人佛朗哥法西斯軍隊。由於身處弱勢，共和政府選擇跟背後由蘇聯支持的左翼組織人民陣綫組成聯盟，還有來自多國的無產和共產社會主義者也紛紛參加在這場戰役之内。

後來，佛朗哥軍政府贏取内戰，取得全國政權直至1975年死去，遺囑是讓該國政權和平地交還給西班牙的皇室，西班牙就莫名其妙地瞬間成爲言論自由的社會，但不代表之前佛朗哥時期政府所作下的犯罪就一筆清光，用臺灣的角度的話就是西班牙也在慢慢地轉型正義中。

在佛朗哥統治期間，原先的地方自治勢力，尤其是加泰隆尼亞和巴斯克被奪取自治權，而加泰身爲前共和軍的重地，在佛朗哥政權後也成爲了以社會主義為主流的分裂勢力，而因爲他們擁有對抗納粹德國所支持的法西斯政權的歷史，當地支持加獨的主流社會主義團體也贏得了很多道德高地。

然後就到了今天，不是說支持加獨的都是社會主義者，但比例絕對不是少數，加泰抗爭也隨處可以見到左翼版加泰旗和蘇聯國旗的飄揚，但這點在香港的圈子裏面卻很少提及。不是說香港人不可以支持加泰，雖然歷史背景不同，但始終加泰處境跟現在的香港比較相似，加泰高舉共產主義有關的旗幟來跟西班牙政府打對臺可能某種意義上也情有可原（如果你覺得），但是現在香港人口上說支持加泰的到底有多少人真正先讀過加泰和西班牙的歷史再作判斷？波編我是香港中立黨成員，我不會表態，本人只聲明拒絕盲目跟風，支持獨立思考。
-波

Source:
國家球 Countryballs

香港圈子看不到的加泰

其實嚴格講 意識形態香港示威者總體上都係偏左。。。。。

另外左翼反中共係完全冇問題

push

靜晒

咁我撐西班牙政府算，而家擺明係Ideology之戰（冷戰），共產黨旗不了。

Push

左翼其實好大包圍嘅

唔係非黑即白
不過兩個都灰嘅時候
點解要將義士性命+所有受傷/受影響嘅人士/生物+秋後算帳危機全部押係佢地到
仲要無得益

普通左翼係好事，但支持共產黨我接受唔到....同右翼支持納碎一樣insulting...，即係小粉紅有難你都唔會想幫佢啦

好多人都話唔好去加泰集會，但係香港人眼見「加泰示威」被西班牙政府政治打壓、警暴無差別襲擊。難道這些是非黑白可以因獨立等政治原因而視若無倒咩?

我地識講「黃藍是政見，黑白是良知」，麻煩所有人撫心自問集會係支持政見，定係訴說良知。

推

一面共產黨旗既相片
足以讓有心人spin/帶風向

唔想分化
但大愛撚邏輯你點諗唔會明

如果要支持佢哋首要文宣比佢哋聽共產黨旗嘅意思，叫佢哋咪L舉，如果佢哋係都要舉咁我係必然反對。叫佢哋爭取中共支持啦

五毛殘體狗認證
中共集會

咁記得到時 心連心
舉埋共產主義/黨黨員

點解6年前既post會show 2019

共產主義萬歲

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

推